（估國家）xx民眾爭相採摘「綠化芒」 專家：受污染忌食用

深圳民眾爭相採摘「綠化芒」 專家：受污染忌食用
06月05日(二) 14:59更新 01:28建立
更多新聞短片

每年5到7月均是芒果成熟的季節，包括深圳在內的廣東省多個城市，路邊樹上都結滿「綠化芒」，引來路人採摘。有內媒周一（4日）報道指，經常有民眾為採摘綠化芒而驟生意外，報道更引述專家意見，稱鑑於路面有氮氧化合物或碳氧化合物等，亦有灰塵、鉛等物質，長期暴露在路邊的綠化芒存在一定污染，不宜食用，呼籲民眾切勿隨意採摘相關果實。

報道指，深圳仍有不少民眾目睹該批路邊綠化芒後，都會忍不住駐足並試圖採摘。據悉該批被採摘的綠化芒又小又青，與市場上出售的黃色食用芒果相比，外觀上已有很大差別。有民眾表示，摘下來的綠化芒味道有點酸，自己和另外幾名男生一次能摘上百個，並把摘下來的芒果分給班內的同學及好友。

報道又指，綠化芒常見於內地城市，亦不時有人為採摘綠化芒而驟生意外。例如在2015年，就有男子疑因採芒而觸電墮地身亡，亦有女子因此導致身體多處摔傷。報道引述深圳市城管局綠化處吳姓科長言論，表示芒果樹是深圳主要的綠化樹種之一，屬於南山鄉土樹種，無論是主乾道、居民小區，還是學校，幾乎都有種植。

吳姓科長又表示，路邊的芒果樹在專業上稱為「綠化芒」，主要是起到綠化城市的作用，與食用芒果樹相比口感生澀得多；另外，因長年受汽車尾氣和粉塵的污染，綠化芒含有對人體有害的物質，尤其是鉛。他呼籲民眾不要隨意採摘相關果實，以免給自身或他人帶來傷害。

報道稱，芒果全屬約60多種，其中只有15種可供食用。與食用芒不同，綠化芒一般體積較小呈青黃色、皮厚、核大，而食用芒則產地多樣、體積頭大、皮薄核小。報道又補充，綠化芒種於路邊，車輛排出的大量尾氣廢氣會被芒果樹的樹葉及果皮吸收，而汽油內的鉛元素進入人體後，可對神經、造血、心血管、腎臟和內分泌等多個系統產生危害，特別對多個中樞和外圍神經系統中的特定神經結構，有直接的毒害作用，兒童長期接觸、吸附鉛，將嚴重影響其智力發育和身體運動機能。

支那人百毒不侵唔怕啦

未睇片已知係贏國

香港個時都好似有套戲有個情節係講個人鍾意食呢d 酸芒果

支那人吃智障果實。

人地個個個毒耐性99
駛你擔心？

鄰國人成個元素表都食過，仲有咩怕

大陸汽油仲有鉛

佢地自己食好喇
最好食死晒班仆街
咪一陣又當食用芒咁流入黎香港賣賺錢

食喇食喇, 食多啲喇

幾年前見周圍好多芒果樹，d人都知唔食得，咩事退化左？

應該係怕食完再升毒耐性level 要二轉

唔緊要啦, 反正智商無得再減

毒死d蠢人，留低既人無咁蠢，活生生的退化過程，令人感動

個樣都差好遠喎

沒事兒 沒事兒

中國人睇到任何嘢第一時間都係諗食唔食得
之後就係諗點樣偷搶買

人地尖子如雲，死極都有，有事死落來香港，吹呀

有害芒果無害

有民眾表示，摘下來的綠化芒味道有點酸，自己和另外幾名男生一次能摘上百個，並把摘下來的芒果分給班內的同學及好友。
真係蝗黎，掘蜆呀嗰啲全部都有幾多要幾多

13億蝗蟲死1億都仲有12億呀

可壯陽